\begin{task}{25.16}
  Показать, что если векторы $[\vect{a},\vect{b}]$, $[\vect{b},\vect{c}]$,
  $[\vect{c},\vect{a}]$ компланарны, то они и коллинеарны.
\end{task}

\begin{solution}
  Если один из векторов $\vect{a}$, $\vect{b}$, $\vect{c}$ нулевой, то такой
  случай тривиален: два из трёх рассматриваемых векторов нулевые, а значит
  коллинеарны между собой и с третьим вектором. \\
  Пусть теперь все из векторов $\vect{a}$, $\vect{b}$, $\vect{c}$ отличны от
  нуля. \\
  Векторы $\vect{c'} = [\vect{a},\vect{b}]$, $\vect{a'} = [\vect{b},\vect{c}]$,
  $\vect{b'} = [\vect{c},\vect{a}]$ компланарны тогда и только тогда, когда
  $(\vect{a'}, \vect{b'}, \vect{c'}) = 0$.  \\
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{a'}, \vect{b'}, \vect{c'}) = 0
      \iff
      ([\vect{a'}, \vect{b'}], \vect{c'}) = 0
      \iff
      ([[\vect{b}, \vect{c}], [\vect{c},\vect{a}]], [\vect{a}, \vect{b}]) = 0
      ;
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Либо $\vect{c'} = \vect{0}$, либо $\vect{a'} \perp \vect{b'}$,
  либо $[\vect{a'}, \vect{b'}] \parallel \vect{c'}$. \\
  Если $\vect{c'} =  \vect{0}$, то $\vect{a} \parallel \vect{b}$,
  $\vect{a} = \alpha \vect{b}$ $\implies$ $\vect{b'} = \beta \vect{a'}$
  $\implies$ все три рассматриваемых вектора коллинеарны. \\
  Два аналогичных случая, когда $\vect{b'} = \vect{0}$ или $\vect{a'} =
  \vect{0}$, рассматриваются аналогично.
  Теперь пусть $\vect{a'}$, $\vect{b'}$, $\vect{c'}$ отличны от нуля.\\
  Для рассматриваемых векторов справедливо либо что $\vect{a'} \parallel
  \vect{b'}$, либо что $[\vect{a'}, \vect{b'}] \perp \vect{c'}$. \\
  Рассматривая первый случай, когда $[\vect{b}, \vect{c}] \parallel [\vect{c},
  \vect{a}]$, замечаем, что $[\vect{b},\vect{c}] \perp \vect{b}$,
  $[\vect{b},\vect{c}] \perp \vect{c}$, $[\vect{b},\vect{c}] \perp \vect{a}$.
  Векторы $\vect{a}$, $\vect{b}$, $\vect{c}$ лежат в одной плоскости
  ($(\vect{a}, \vect{b}, \vect{c}) = 0$) $\implies$ $\vect{a'} \parallel
  \vect{b'} \parallel \vect{c'}$.  \\
  Рассматривая второй случай, $[\vect{a'},\vect{b'}] \perp \vect{c'}$: \\
  $[\vect{a'},\vect{b'}] = [[\vect{b},\vect{c}], [\vect{c},\vect{a}]] =
  \vect{c} ([\vect{b},\vect{c}], \vect{a}) -
  \vect{a} ([\vect{b},\vect{c}], \vect{c}) =
  \vect{c} (\vect{a}, \vect{b}, \vect{c})
  - \vect{a} (\vect{b}, \vect{c}, \vect{c})= \vect{0}$.\\
  То есть $\vect{a'} \parallel \vect{b'}$, и это аналогично предыдущему случаю.
\end{solution}
